﻿エックス・メン

　あの子は『エックス・メン』が好きだった。

 

　小学校。彼女が描くものは、花とか草とか、ニコニコ笑顔のインカじみた太陽とかじゃない。これがウルヴァリン。これがマグニート。ビーストはかっこいい。男らしい。先生は困ったように笑う。ああ、スーパーマンね、私もちょっと見た、シュワルツネッガーの……。

　彼女は言う。それはDCじゃん。誰もその話を聞いてやらない。


　中学校。彼女のスクールバッグには、ビーストのラバーストラップが揺れる。緑色の携帯にはハルクのシールが貼られる。

　彼女は陸上部に入る。ひたすら走る。朝に一時間。授業が終わってから三時間。オフは日曜と水曜。いつもスカートの下にはハーフパンツを履いている。彼女はにやにや笑う。<strong>こうすると着替えやすいんだ</strong>。

　あいつ、イカれてるよ、とクラスの女の子が言う。まじめにイカれてる。

　私は彼女と一緒に下校する。

　信じられる？　と彼女は言う。彼女の顔は、まるで笑うために発達したみたいに見える。喜怒哀楽と、その間に埋まっているどんな感情も、彼女は笑顔で表せる。

　生理が止まんの、走りすぎて。ばかみたいだよね。

　私は言う。それってすごいじゃん。

 
　高校生。彼女は相変わらず走っている。市大会に行くとき、彼女にだけ、集合の時間が教えられない。彼女は自分の足で会場まで行き、自分の足で走り、そして、自分の足で帰る。

　どうだったわけ？　と、受話器のコードを指に絡ませながら、私は聞く。

　何が？　と彼女は聞く。

　私は答えられない。

 

　私は彼女に、ジャイアントのクロスバイクを譲る。彼女は次から、それを使って会場に行くようになる。自転車のフレームには、ハンク・マッコイのシールが貼られる。それは誰かによって剥がされ、そして再び貼られる。

　彼女のユニフォームはなくなり、彼女のシューズのスパイクは消え、練習中に彼女に話しかける者はいなくなる。彼女のバッグには、いつもエージープラスの空き缶が突っ込まれている。《臭い》とだけ書かれたメモが何十枚も入っている。

　結局、ひとつも賞状をもらえず、彼女は引退する。

 

　彼女は勉強に打ち込み始める。青チャートの表紙が剥げ落ち、単語帳がペケとマルで埋め尽くされる。彼女のノートの上では、金属の棒がローレンツ力で千回加速し、エーテルやフェノールが十トンも合成される。

　科学が好きなんだ、と私は訊ねる。彼女は私を見つめる。恥ずかしそうに笑う。

「ビーストはもっと頭がいいんだよ」

　と彼女は言う。私は頷く。そしてつぶやく。なれるといいね。

　何に？　と彼女が訊ねる。

「エックス・メンに」

　間。

　気まずくて、私は教室を出てしまう。私の背中に、彼女が、ありがとね、と、少し震えた声を残す。

 

　入学当初は優秀だった子の成績が、少しずつ下がり始める。家庭教師をつけたバドミントン部部長の点数も伸び悩む。彼女の点数は上がっていく。秋の模試では、どこにも見えなかった彼女の名前が、冬に入った途端、三番目に書かれるようになる。誰もがこそこそと陰口を叩く。

　彼女はぜんぜん気にしていないように見える。

 

　私と彼女は、別々の大学に行く。彼女に、メールを書くと私は約束する。そして私は関西に引っ越す。段ボールを片付けるので一週目が過ぎる。入学の手続きで二週目が過ぎる。家具。自炊用具。新入生のコンパ。飲み会。奨学金の書類。先輩。履修。いろんなこと。しがらみ。

　気がつけば、メールを出さないまま、夏がやってきている。

 

　後ろめたくて、何一つ書けないまま、秋がやってきて、冬がやってくる。罪悪感がなくなる。新しい友だちができる。新しいコートを買う。先輩に告白される。サタケ……。私は頷く。

 

　先輩がデートに誘ってくる。私は頷く。どこに行きたい？　私は考える。映画が観たいです。彼は頷く。ハリウッドとか好き？

　私は頷く。

 

　彼はチケットを二枚持ってくる。『エックス・メン』と書いてある。

　私は彼女のことを思い出す。彼女の笑顔のことを思い出す。彼女がいま、何をしているかを考える。スクリーンの中に彼女を探す。あの笑顔を探す。ミスティークの黄色い瞳の中に。ビーストの青い毛の中に。スタッフロールの白い文字の中に。

 

　私は彼女の名前を思い出せない。

 

　これでこの話は終わりだ。